\section*{Введение}
\label{sec:mkt-intro}

В этом курсе мы будем заниматься изучением свойств вещества. Всякое вещество, как мы знаем, состоит из
большого количества мельчайших частиц (атомов и молекул). Считая, что эти частицы взаимодействуют
электрически и подчиняются законам механики, мы хотим понять, почему система ведёт себя как-то так, а не
иначе.

Кажется, что формулы и законы известны, можно написать их для всех частиц и пойти пить лимонад. Однако,
от законов Ньютона до свойств вещества довольно много шагов, и эти шаги сами по себе достаточно
сложны. Поэтому хочется придумать теорию, которая бы описывала поведение системы, <<не вникая в детали>>,
учитывая при этом физические особенности вещества. Этой теорией и является МКТ.

Чем дальше мы будем продвигаться в понимании свойств вещества, тем менее аккуратным будет наш
анализ. Физический взгляд на вещи помогает делать правильные приближения, подсказывая что больше и что
меньше чего в конкретной ситуации.

Чаще всего в МКТ рассматривают газ, поскольку взаимодействие между молекулами в нём гораздо меньше, чем в
жидкостях и твёрдых телах. Давайте тогда обсудим свойства газов с точки зрения ньютоновских законов
механики.

\begin{remark_lect}
    Здесь можно спросить, какие ещё особенности есть у газов (молекулы непрерывно и хаотично движутся;
    размеры молекул гораздо меньше расстояний между ними; притяжение не учитываем).
\end{remark_lect}

